算法面试小结。
来自亚马逊 SDE 高级主管：


我个人觉得看video比看书好理解。你看不看网上的教程.


算法是有顺序的，排序的冒泡，选择，插入，快速，堆栈，shell，合并，bucket, radix 是一个系列，合在一起看适应，不适应的场合，时间空间复杂度，等等，对比着比较好。


二叉树的前序，中序，后序，层次遍历，深度优先，广度优先，best first , A star, 等等，也是一个体系，得对比着看。


面试不会问，怎么dfs啊？会问应用题，问你应该用哪个算法。你跳来跳去的看个体算法，不连起来看体系，就不知道该怎么选择算法。


Leetcode 分类：


木匠的读书练习 路线图: https://workflowy.com/s/bWv.MLO6aF6zmG






来自 硅谷 Linkedin 高级软件工程师。
== chat history ==  


Q: udemy.com 最近课程促销，US$9, CA$14 ,
各位有 udemy 好的面试算法和语言课程推荐吗？


A: as far as I know. most people will do JiuZhang and leetcode, no others.


Excellent !
👍
👍


Q:
九章算法班, $200
url https://www.jiuzhang.com/course/1


BitTiger, CS501 算法面试冲刺课, $6000,
https://www.bittiger.io/livecourses/pbmhEBJzyhskhS6Kq
--
BitTiger的课程, $6000 , 比九章贵30倍。


A: The reason is to save time, algorithm and data structure is time consuming, you have to select the best one only.


for jiuzhang, sharing to wechat group or weibo, you will get half price, just FYI.


Q: Wonderful !  Thanks 10k,


我的 Oracle/Amazon/Linkedin 老同事朋友就推荐了九章。


A: they increased price, it used to be around 100 dollars only before. 


Q: 对呀，咱以前也是 DBA， 20多年了。 DBA 转码。


A: also, for leetcode, try to use premium as well. 


Q: 谢谢指点。咱就一心一意研究九章，不用四处瞎逛了。一举解决了咱的多重选择综合症。


A: for example, when you have premium, you will see all questions for one company, such as LinkedIn, Facebook etc.


so then when you focus on interview of that company, you will have over 50% of chances of seeing the problems already with multiple solutions at hand.


Q: 谢谢你宝贵的经验。


A: you are welcome
ping me any questions


Q: 咱偏远地区人民 受益匪浅。
要得，要得，一定的。
我突击三个月，10月份开始面试，


A: cool, best of luck


Q: 屡败屡战，准备好了倍拒绝一百次。


A: just believe you can do it, and you will do it. and I know you will.


Q: ha-ha. Excellent !


Q: Cracking the Coding Interview [ ... ] Amazon, https://www.amazon.com/Cracking-Coding-Interview-Programming-Questions/dp/0984782850


我准备从这本书开始，你觉得这部书还有价值吗？


A: Yes, it has quite good value, but for reference only. like I said, it may cause too much time reading and working on the problems.
A: ignore brain teaser part, all big companies don't do brain teaser questions.


Q: Got it.
我调整一下我的路线图。晚点请你指正。